\clearpage
{\centering \section*{Prophetia Abdiæ}}\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Abdias}
\fancyhead[C]{\textsc{Abdias}}

\noindent Visio Abdi\ae . \begin{flushleft}\begin{verse}\vspace{6pt}H\ae c dicit Dominus Deus ad Edom~:\\ Auditum audivimus a Domino,\\ et legatum ad gentes misit~:\\ surgite, et consurgamus adversus eum in pr\ae lium.\\
${}^{2}$~Ecce parvulum dedi te in gentibus~:\\ contemptibilis tu es valde.\\
${}^{3}$~Superbia cordis tui extulit te,\\ habitantem in scissuris petrarum,\\ exaltantem solium tuum~;\\ qui dicis in corde tuo~:\\ Quis detrahet me in terram~?\\
${}^{4}$~Si exaltatus fueris ut aquila,\\ et si inter sidera posueris nidum tuum,\\ inde detraham te, dicit Dominus.\\
${}^{5}$~Si fures introissent ad te,\\ si latrones per noctem,\\ quomodo conticuisses~?\\ nonne furati essent sufficientia sibi~?\\ Si vindemiatores introissent ad te,\\ numquid saltem racemum reliquissent tibi~?\\
${}^{6}$~Quomodo scrutati sunt Esau~;\\ investigaverunt abscondita ejus~?\\
${}^{7}$~Usque ad terminum emiserunt te~:\\ omnes viri fœderis tui illuserunt tibi~:\\ invaluerunt adversum te viri pacis tu\ae ,\\ qui comedunt tecum, ponent insidias subter te~;\\ non est prudentia in eo.\\
${}^{8}$~Numquid non in die illa, dicit Dominus,\\ perdam sapientes de Idum\ae a,\\ et prudentiam de monte Esau~?\\
${}^{9}$~Et timebunt fortes tui a meridie,\\ ut intereat vir de monte Esau.\\
${}^{10}$~Propter interfectionem,\\ et propter iniquitatem in fratrem tuum Jacob,\\ operiet te confusio, et peribis in \ae ternum.\\
${}^{11}$~In die cum stares adversus eum,\\ quando capiebant alieni exercitum ejus,\\ et extranei ingrediebantur portas ejus,\\ et super Jerusalem mittebant sortem,\\ tu quoque eras quasi unus ex eis.\\
${}^{12}$~Et non despicies in die fratris tui,\\ in die peregrinationis ejus~:\\ et non l\ae taberis super filios Juda\\ in die perditionis eorum~:\\ et non magnificabis os tuum\\ in die angusti\ae .\\
${}^{13}$~Neque ingredieris portam populi mei\\ in die ruin\ae\ eorum~;\\ neque despicies et tu in malis ejus\\ in die vastitatis illius.\\ Et non emitteris adversus exercitum ejus\\ in die vastitatis illius,\\
${}^{14}$~neque stabis in exitibus\\ ut interficias eos qui fugerint,\\ et non concludes reliquos ejus\\ in die tribulationis.\\
${}^{15}$~Quoniam juxta est dies Domini super omnes gentes~:\\ sicut fecisti, fiet tibi~;\\ retributionem tuam convertet in caput tuum.\\
${}^{16}$~Quomodo enim bibistis super montem sanctum meum,\\ bibent omnes gentes jugiter~:\\ et bibent, et absorbebunt,\\ et erunt quasi non sint.


${}^{17}$~Et in monte Sion erit salvatio, et erit sanctus~;\\ et possidebit domus Jacob eos qui se possederant.\\
${}^{18}$~Et erit domus Jacob ignis,\\ et domus Joseph flamma,\\ et domus Esau stipula~:\\ et succendentur in eis, et devorabunt eos,\\ et non erunt reliqui\ae\ domus Esau,\\ quia Dominus locutus est.\\
${}^{19}$~Et h\ae reditabunt hi, qui ad austrum sunt, montem Esau,\\ et qui in campestribus, Philisthiim~:\\ et possidebunt regionem Ephraim et regionem Samari\ae ,\\ et Benjamin possidebit Galaad.\\
${}^{20}$~Et transmigratio exercitus hujus filiorum Isra\"el,\\ omnia loca Chanan\ae orum usque ad Sareptam~:\\ et transmigratio Jerusalem, qu\ae\ in Bosphoro est,\\ possidebit civitates austri.\\
${}^{21}$~Et ascendent salvatores in montem Sion judicare montem Esau,\\ et erit Domino regnum.\end{verse}\end{flushleft}


